國安疑犯乘艇潛台 十餘獨暴一網成擒

【文匯網訊】(香港文匯報記者 齊正之、張得民、蕭景源)香港國安法實施，「獨暴」分子聞風色變，紛紛落荒而逃。中國海警在官方微博發布消息稱，廣東海警局於本月23日晚上在粵港東南方向內地管轄的海域內查獲一艘非法越境快艇，拘捕十餘人。據香港文匯報記者獲悉，其中12名被捕者均是有案在身的港青，包括於本月10日被香港警方以國安法拘捕的「港獨」組織「香港故事」成員李宇軒，以及涉及暴動案或藏有武器案件中的保釋候審者。據了解，目前全部被捕者都被扣留在深圳海警支隊調查。這批人準備乘快艇到台灣控制的東沙島，再轉乘大船偷渡赴台。

中國海警官方微博前晚(26日)發布簡短消息，8月23日9時許，廣東海警局查獲一起非法越境案件：廣東海警局在粵港東南方向內地管轄海域內(21°54'00''N，114°53 '00''E)，查獲涉嫌非法越境的快艇一艘，抓獲「李某某」、「鄧某某」等十餘名涉嫌非法越境人員，目前案件仍在進一步偵辦中。

鄧炳強：內地會按相關法例處理

警務處處長鄧炳強昨日在視察西灣河水警總部時對傳媒表示，若香港人偷渡到內地，內地會根據相關法例處理，亦會根據通報機制通知港方，若涉事者在港被通緝，事後會交回香港處理，但港方暫未收到內地部門的有關通知。

據香港文匯報記者獲悉，中國海警在公告中提及的「李某某」，就是本月10日被香港警方以涉嫌違反香港國安法拘捕的「港獨」組織「香港故事」成員李宇軒，其餘被捕者則全數涉嫌「修例風波」案件有關。

有知情人士透露，除李宇軒之外，其餘包括張俊富、張銘裕、李子賢、郭子麟、鄭子豪、廖子文、黃偉然、鄧棨然、嚴文謙、黃臨福等。他們皆被控不同罪名，目前保釋候審，而一名叫喬映瑜的女子則被警方通緝。消息稱，被捕者中有4人是恐怖組織「屠龍小隊」成員，他們被控涉嫌去年12月4日灣仔駱克道汽油彈案及12月9日華仁書院炸彈案等。

西貢出海原定首站東沙島

知情人士續指，今次偷渡快艇為一艘身長9.3米、寬2.3米，多為捕魚所用，亦有不少不法分子用於走私偷渡活動，而今次是經由一個偷渡慣犯團夥安排，在快艇船尾安裝了兩部各300匹的舷外機(發動機)，最高時速為50公里。他們於23日當晚由西貢布袋澳乘快艇出發，原計劃先到距離香港約三百公里遠、由台軍把守的東沙群島，再轉大船赴台灣南部的屏東地區。

為了避免驚動香港水警，船隻在香港水域行駛時只以較慢的時速20公里開行，當快艇行至香港南部水域的果洲群島樟木灣附近、眾人以為成功駛出香港水域之際，惟天網恢恢，萬想不到有廣東海警在屬於「中國管轄海域」把守，海警派出快艇追截，最後連船帶人全數被抓。

懼國安法重拳出擊鋌而走險

消息指出，香港國安法在今年七月實施後，香港各執法部門均加強了口岸邊境的監控措施，令眾多企圖潛逃的黑魔及「港獨」分子難以走佬，一些人唯有鋌而走險，從海上用非法越境的方式潛逃。這次也是內地執法部門首次大規模拘獲非法越境的香港涉案者。

其中，李宇軒於本月10日因涉嫌參與煽暴組織「我要攬炒」團隊運作而被警方以涉嫌洗黑錢及勾結外國或境外勢力拘捕，本月13日晚以2萬港元及18萬港元人事擔保獲准保釋，但須交出旅遊證件，同案被捕成員包括「學民思潮」前成員李宗澤以及「港獨」組織「香港眾志」前成員周庭。

落網者多涉槍彈炸藥重案

疑乘坐「大飛」圖潛逃台灣的12名「人蛇」，據了解全部人涉嫌與過去一年修例風波黑暴罪行和干犯香港國安法有關，包括本月初與壹傳媒創辦人黎智英同日被捕的「獨人」李宇軒， 他涉嫌勾結外國或境外勢力危害國家安全，其餘人則主要涉及暴動及槍彈、炸藥案，部分人為黑暴「屠龍小隊」成員。

唯一女人蛇涉上水炸藥案

12人中，有10人已被檢控及獲法庭保釋，並禁止離境，而李宇軒暫未被起訴，但已向警方國安處交出旅遊證件被禁離港。艇上唯一女子涉嫌與上水炸藥案有關，一直被警方通緝。

消息稱，除了李宇軒涉干犯香港國安法，本月初被捕及保釋，其餘人均涉及去年和今年初的修例風波相關罪行。12人中，年齡最小的為兩名17歲學生，他們和另一名同船男子涉及去年9月30日，警方在灣仔一單位內搜出汽油彈原材料。至於兩名姓張青年，則涉嫌與去年12月一宗槍彈及攻擊性武器案有關。

資料顯示。警方於去年12月8日遊行前夕，分別在灣仔、北角及荃灣的基地檢獲半自動手槍、逾百發子彈、避彈衣、伸縮棍及煙花爆竹等物品，拘捕11名男女，當中8人疑為暴力組織「屠龍小隊」成員。警方當日指出，是次為修例風波中首度檢獲真槍實彈，懷疑有人企圖在「民陣」港島大遊行期間，利用槍械射擊警員製造混亂、或嫁禍警員。

今次疑在「蛇艇」上還有一名姓黃男子，涉嫌今年1月上水村屋農田地的懷疑烈性炸藥DNT案件，他被控一項製造爆炸品罪，獲保釋及不得離港，遵守晚上9時至翌日早上9時守宵禁令。

push

push！！！

推